\chapter{PENDAHULUAN}
\section{Latar Belakang}
\par Pelayanan Kemahasiswaan,Alumni,dan Kerjasama merupakan lembaga yang berada di bawah Pudir III. Instansi ini mempunyai tugas untuk  melakukan  pelayanan akademik terhadap mahasiswa/mahasiswi yang ada di kampus POLITEKNIK POS INDONESIA, serta bertanggung jawab untuk memberikan informasi mengenai kegiatan kampus dan masalah akademik kepada mahasiswa/mahasiswi POLITEKNIK POS INDONESIA. Dalam suatu lembaga pendidikan bidang kemahasiswaan,alumni dan kerjasama setiap tahun selalu membantu/menyalurkan informasi tentang adanya bantuan beasiswa kepada seluruh mahasiswa/mahasiswi. Beasiswa ini merupakan beasiswa yang disediakan untuk mahasiswa yang kurang mampu dan memliliki prestasi di bidang akademik maupun non akademik \cite{} . dari teknik clustering dapat membantu dalam mengklasifikasi mahasiswa yang berhak menerima beasiswa, mahasiswa yang di pertimbangkan menerima dan mahasiswa yang tidak berhak menerima beasiswa.Pada penelitian ini penulis yaitu pemanfaatan algoritma \textit {Fuzzy Logic} untuk menentukan penerima beasiswa dengan membagi data mahasiswa menjadi 2 cluster antara menerima beasiswa dan tidak menerima beasiswa   \cite{}.

\parNamun permasalahan yang dihadapi oleh Bidang Kemahasiswaan, Alumni dan Kerjasama itu sendiri tidak adanya sistem yang membantu perhitungan secara tepat untuk menentukan hasil penerima beasiswa karena pada dasarnya belum ditentukan metode perhitungan untuk menseleksikan penerima calon beasiswa,dan terutama pihak beasiswa pun tidak bisa menanti lama menerima daftar data calon penerima beasiswa \cite{}. sehingga dapat memudahkan penentu beasiswa untuk menentukan pemilihan calon mahasiswa/mahasiswi yang mendapatkan beasiswa secara waktu yang singkat \cite{}. penelitian ini adalah membandingkan hasil metode sebelumnya yang digunakan pada saat Internship II menggunakan \textit{Clustering K-Means}, namun dalam penelitian ini metode yang nantinya akan digunakan adalah \textit{Fuzzy Logic} untuk menentukan siapa yang menerima beasiswa sehingga akan diketahui dari atribut kriteria nilai yang berbeda-beda,dan memiliki hasil \textit{cluster} yang dapat diperhitungkan nantinya secara akurat (dapat dipertanggung jawabkan kebenerannya).

\section{Rumusan Masalah}
Berdasarkan latar belakang di atas, maka rumusan masalah yang teridentifikasi adalah sebegai berikut :
\begin{enumerate}
    \item Bagaimana dengan metode yang digunakan pada Fuzzy Logic untuk memilih calon penerima beasiswa POLITEKNIK POS INDONESIA dengan metode Clustering K-Means  saat digunakan pada program Internship II 
    \item Apakah hasil dari Fuzzy Logic dapat diuji ?
\end{enumerate}

\section{Identifikasi Masalah}
Identifikasi masalah pada Pengembangan Sistem Pendukung Keputusan Beasiswa Mahasiswa Politeknik Pos Indonesia Menggunakan Metode \textit{Fuzzy Logic} adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Bagaimana cara membangun aplikasi untuk mengelola pengadaan barang pada PT. Cinovasi Rekaprima?
    \item Bagaimana cara menentukan pola pengadaan barang pada PT. Cinovasi Rekapri-ma? 
\end{enumerate}

\section{Tujuan}
Tujuan dari Pengembangan Sistem Pendukung Keputusan Beasiswa Mahasiswa Politeknik Pos Indonesia Menggunakan Metode \textit{Fuzzy Logic} adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Untuk lebih memaksimalkan proses data secara berkelompok 
    \item Untuk mengetahui berapa banyak yang menerima beasiswa secara proses perhitungan sistem metode \textit{Fuzzy Logic}
\end{enumerate}

\section{Manfaat}
Manfaat dari Pengembangan Sistem Pendukung Keputusan Beasiswa Mahasiswa Politeknik Pos Indonesia Menggunakan Metode \textit{Fuzzy Logic} adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Untuk lebih memaksimalkan proses data secara berkelompok.
    \item Untuk mengetahui berapa banyak yang menerima beasiswa secara proses perhitungan sistem metode Fuzzy Logic.
\end{enumerate}

\section{Ruang Lingkup}
Ruang lingkup dalam Implementasi Algoritma Apriori Untuk Menentukan Pola Pengadaan Barang Pada Aplikasi \textit{eProcurement} adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Proses pengadaan barang pada aplikasi \textit{eprocurement} meliputi permintaan pengadaan barang (\textit{request}) ke pada \textit{Project Manager} (PM), \textit{Request Quotation} dari PM ke bagian \textit{Procurement}, kemudian \textit{Purchasing Order} dari bagian \textit{Procurement} ke vendor untuk pengadaan barang. 
    \item Penerapan algoritma apriori pada aplikasi \textit{eProcurement} ini akan diproses pada \textit{history} data pengadaan barang untuk menentukan pola pengadaan barang.
\end{enumerate}

\section{Sistematika Penulisan}
Penulisan internship 2 ini terbagi dalam 7 BAB. Uraian singkat mengenai isi masing-masing bab adalah sebagai berikut :
\begin{itemize}
    \item \textbf{BAB I PENDAHULUAN}
    \par Dalam bab ini akan dikemukakan pendahuluan yang berisi latar belakang, rumusan masalah, identifikasi masalah,  tujuan dibuatnya penelitian ini, ruang lingkup, penelitian sebelumnya dan sistematika penulisan.
    \item \textbf{BAB II LANDASAN TEORI}
    \par Dalam bagian ini akan membahas tentang toeri-teori yang relevan dengan mendukung objek Tugas Akhir yaitu sebagai landasan atau acuan pada saat pembuatan sistem.
    \item \textbf{BAB III ANALISIS ORGANISASI PERUSAHAAN}
    \par Dalam bab ini akan membahas mengenai sejarah perusahaan, visi-misi perusahaan,  strategi perusahaan, struktur organisasi perusahaan, job description perusahaan dan deskripsi/ruang lingkup internship.
    \item \textbf{BAB IV METODOLOGI PENELITIAN}
    \par Pada bab ini membahas diagram alur metode penelitian dan tahapan-tahapan diagram alur metode penelitian.
    \item \textbf{BAB V ANALISIS DAN PERANCANGAN SISTEM}
    \par Proses untuk menentukan bentuk sistem aplikasi baik berupa kebutuhan pada saat membangun maupun pada saat implementasi. Dan penjelasan perancangan sistem yang akan dibuat terdiri dari perancangan flow chart, data maupun perancangan \textit{input/output} sistem. Perancangan program disesuikan dengan menggunakan program terstruktur.
    \item \textbf{BAB VI PENGKAJIAN DAN EVALUASI}
    \par Pada bab ini berisi terhadap pengkajian, validasi dan evaluasi data kaitan dengan metodologi penelitian yang dirancang.
    \item \textbf{BAB VII PENUTUP}
    \par Pada bab ini akan membahas mengenai kesimpulan dan saran mengenai penelitian.
\end{itemize}










